加拿大首次正式要求中國釋放兩名被扣押公民

被中國扣押的加拿大公民康明凱（左）和邁克爾（右）。（路透社資料圖片）

加拿大公民康明凱（Michael Kovrig）和邁克爾（Michael Spavor）被指在內地涉嫌從事危害中國國家安全的活動遭扣押，加拿大政府首次正式要求中國放人。

加拿大外長方慧蘭發表聲明，表示對中國當局本月早前隨意拘押兩名加拿大公民感到深切憂慮，促請中方馬上放人。方慧蘭強調加拿大是法治國家，華為首席財務官孟晚舟正面對公平、公正及透明的法律程序，重申加拿大尊重國際協議，包括與美國之間的引渡條約，形容法治是自由社會的基礎，渥太華當局會捍衛和履行此原則。

加拿大高層官員透露，政府周五（21日）傳召中國駐加拿大大使，表明渥太華當局的立場。美國、英國及歐盟亦發聲明，表示支持加拿大。

另外，中國外交部證實，另一加拿大公民麥克弗（Sarah McIver）因非法就業問題，被地方公安機關行政拘留，中加雙方有順暢的領事溝通，中方亦為加方行使領事工作提供便利。

（CTV電視網）

因間還比你個時條友變左傻仔睇你點算
每遲一日就危險多一日
慢慢拖囉

乜撚野叫因間

唔識廣東話?

支那口咬部諗好份稿未

一陣間

膠拿大咁勇武

拖左成兩個幾星期先出聲蛇都死，加拿大真係無撚用

返到去成身都係晶片

中国第N次要求加拿大引渡多名違反加拿大逗留條例的中国公民回国愛黨。